參與補選遭DQ提選舉呈請 高院裁定周庭勝訴

香港眾志成員周庭報名參加2018年立法會港島區補選，選舉主任卻以香港眾志提倡「民主自決」、違反《基本法》和一國兩制為由，取消其參選資格。周庭為此提出選舉呈請， 法官中午頒下判詞，裁定周庭勝訴。

案件由法官周家明審理，呈請答辯人包括選舉主任鄧如欣和當選議員區諾軒。

審訊時資深大律師石永泰代表周庭陳詞，指《立法會條例》要求參選人簽署聲明，表明會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區，但沒明文要求「真誠同意」聲明內容，故只要一經簽署便已滿足要求。由於條文清晰，根據毋須循立法原意分析。

而且，石永泰亦指，選舉主任根據香港眾志的自決公投主張而DQ周庭，但未有給予回應機會，只曾要求周庭回答關於其英國國籍的問題。其後宣判的陳浩天選舉呈請案中，法庭表明基於程序公義，選舉主任必須給予參選人合理的回應機會。

【案件編號：HCAL804/18】
記者勞東來

洗自呀？

垃圾政府肯定上訴去終審

3隻眼 6條命 900被捕 無數斷手斷腳
831黨鐵恐襲傷者消息全無
721警黑勾結唔拉人 未解決

九二九三大三罷！

14:30 添馬見

好波！以後港共無得亂咁DQ

咁之前dq既都應該可以上訴

都選完

咁點梁天琦冇勝訴，佢都簽咗

最大意義係變左案例

上訴成功即係會點樣?

push

重要

梁天琦

區議會選舉

下屆唔選得?

咁如果上到終院
會唔會被推翻
利申 法律盲

又要釋法了

成為案例
要比機會候選人解釋

高院connected
差終院

港共咁又0成本玩你幾年
法治已死

張相好pure

咁有無得恢復議員身分先

下屆周庭再選咪又搵其他理由dq
還掂個選舉呈請搞足幾年

你反應太快了

個選舉主任唔洗負責？

推翻2016年個議會

睇埋判詞先講，贏一場官司唔代表以後冇DQ

咁周庭本身有機會贏到選舉，而家比政府dq左點計先

跟本政府浪費納稅人錢
多能魚
亂dq

建議9月8日百萬人大遊行，請求美國國會通過人權及民主法案，宣揚攬炒精神﹗

周庭呢單係佢無回應機會
下次要DQ做下樣俾佢回應下先DQ咪又得

咁之後選擇再DQ係咪可以拎呢個案例黎抗辯?

政府唔上訴就或成案例 , 睇下大波華敢唔敢得罪美國去上訴

佢只要加返要求參選人必須「真誠擁護」四隻字已經任佢砌。

一日有嗰張確認書，一日港共都可以繼續喺立法會/區議會排除異己。

垃圾港共拖左幾年都唔肯開始審
燒曬天琦銀紙逼佢自己撤回呈請
周庭呢單案更加有merits 可以做representative case
而家做埋案例 以後無得亂DQ

影響會好大

除非中共再搞人大釋法

唔係 以後只要簽左意向書
(咩支持一國兩制)

就一定要比佢選 特別區議會

認真司法界聞到味

家明的味道

好彩，咁熱普城下屆都有得入閘

不如五十年後先審啦

香港係行普通法既,好多時候都8係跟案例判
所以一有案例就好多案可以上訴
香港法治仲未死得晒

勝訴都無用 佢搵其他嘢阻你拉你 等你無得參選

但係將來有所顧忌

勝訴！！！！！！！
哇，呢單好大件事，因為11月區選同下年立法會選好近，反DQ一大支持喎

等睇馬道立屌鳩鄭若嬅

反正就退休，可能等左出聲好耐

簽就得啦

要改基本法喎

但佢之前俾人拉過，會唔會影響到

公職人員行為失當

❤️❤️bb

有撚用咩 人地零成本玩野DQ
之後次次都DQ你拖住唔比你入閘 等你慢慢司法覆核
其實對件事係無幫助
唔會阻止到DQ風氣

俾你解釋完咪再dq

各位等人大釋法啦

勝訴理由係政府無比機會解釋，並唔係話政府無權DQ, 只係小勝黎

都未判有罪

似個ao柒左做少左程序有位入
下次唔會再柒同一樣野

但沒明文要求「真誠同意」聲明內容

天埼真係難啲
周婷無乜位俾人入

有機會推翻
但高院個解釋冇乜漏洞，正常黎講上到終院都唔會變
法律上你唔洗簽名，係份文件上是旦撩隻龜都當你同意哂上面所有野，重點係簽名呢個動作
所以其實選舉事務處果陣講乜鳩真誠同意完全係玩膠

只係贏程序正義
下次轉個程序又dq一屆

嘩，睇到眼都突埋竟然有得勝訴，律政狗實上訴到終院啦

想一網打盡？一次過今屆全部DQ?

其實選舉呈請點解要拖咁耐
選完兩三年先有判決 咁樣民主咩？
禁制令呢d 特事特辦即日都整到

律政司一定會上訴終院
不過終院一定審返政府敗訴
最後人大釋法
諗都唔洗諗 劇本一定係咁

案例

知唔知道有案例 就冇得亂dq

咁周庭再選就再無理由DQ佢
今次啲新人去幫議會換血有希望
呢啲就係共產黨最害怕的三權分立中的施司法獨立

政府一定上訴

人權法

推

申請上訴就會立即釋法啦垃圾支共政府

好波

可以搵第2個理由DQ。

被DQ時要還返d人工，咁DQ無效係咪要一次過出糧

好似行足程序就dq得
同埋對選舉結果有咩影響？

人大釋立法

狗府實上訴，但都要相當時間
呢單案例對11月區選有好大幫助

周庭唔同報館既圖都有不同程度既靚
有冇人明？

正苦一係上終院一係就釋法
一定夾硬黎

真唔真誠任佢講啫，一句你唔係你就冇得玩

今次係DQ候選人，最多重選

DQ完再上法院打, 都已經選完啦
有案例唔代表阻止到政府DQ, 因為佢地DQ係無後果, 仲有得升職
入司法覆核批唔批,係咪即時生效, 要法律界解釋下

垃圾正苦唔上訴，我10.1 裸跑去支那辦

人大邊個提出邊個比人權法制裁
成家係晒歐美邊個夠膽提

剝奪左周庭參選權應該判選舉無效要重選，但政府會用上訴為理由申請暫緩執行

下次再dq選舉主任有機會要揹公職人員行為失當罪
呢個case係核彈黎

反而會唔會變DQ區諾軒

唔係洗唔洗白
而係程序根本應該係咁
咁當然一單還一單
呢單ok 唔等於個法庭冇問題

醒目都知唔會同美國鬥
鄧小平玩落江山無了

熱普城一早有得入閘

區諾軒要讓位？

先唔講上唔上訴呀
班仆街肯撚定諗住遲吓畀佢參選
等之後選到就正式落charge拉9 佢！

即係點？要重選？

應該 可以 禁制令 個選舉主任

下下都dq你 你上訴完都選完啦

最大意義係案例,等之前嘅可以上訴, 之後嘅冇咁易DQ

人大釋法後

人大成員可能入哂美國制裁list

再DQ呀，屌

無錯，即使之後政府俾機會解釋，一樣可以話你港獨DQ

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

我愛老婆，我愛周庭

to x. xXz

得返一年半載就係大選，唔會再補選喇喎
獨媒話呢個勝訴搞到區諾軒「即日起不再是立法會議員」
好L仆街，成件事發生左年半，個庭呢個緊急關頭先係審完

審訊時資深大律師石永泰代表周庭陳詞，指《立法會條例》要求參選人簽署聲明，表明會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區，但沒明文要求「真誠同意」聲明內容，故只要一經簽署便已滿足要求。由於條文清晰，根據毋須循立法原意分析。

冇人提？ 大律師咁貴係有原因

周庭都冇參選，邊有得恢復
反而區諾軒會被DQ

唔該連登仔
咪再一口咬定話法庭
投訴無用

但我覺得只係周庭個啲適用
小麗老母個啲比人DQ過
仲有港獨個d一好大機會無機
侓有其中一點係無比合理回應機會

如果港共唔上訴
咁 kim sir 個議席點？
重選？

一來要睇返判詞先知個官係唔同意政府邊個point

二來e d case唔係終院出都唔敢開心

應該要重選

叻女

有都冇用，人大話要真心，你都吹佢唔漲

岩 但律大波驊政司應該會上訴

又放大技

你有你判,我有我釋法, 唔啱阿爺意思就釋法
香港邊有法治

贏你老母

區諾軒即時唔再係議員呀仆街！

但贏左有咩可以拎返
如果只係成為案例 下屆佢又繼續無理DQ你
之後又等你慢慢再選舉呈請
咁樣佢屈機架wo

下次又搵第二條法律第二樣野dq 你囉，港共目的只係用法律程序拖鳩你煩你，同濫捕一樣

咩年代仲熱普城

好似放棄咗BC....

近期小小喜訊

如果上訴呢

一定上訴
之後磨到下屆都dq埋你

仆街港共欺壓香港人

屌你老母臭閪

諗起審死官

鄧如欣依條死臭閪

即係泛民黎緊一年又少緊個

冇左依個周庭 仲有千千萬個周庭

呢一年無咩關鍵議案

戰線不在議會

基本法就立法機關嗰part本身就冇規定立法會候選人當選前要效忠中華人民共和國香港特別行政區。

只係規定當選後要宣誓效忠。

佢張確認書能夠予選舉主任決定DQ候選人，本身就係違憲嘅存在，亦都係政府無中生有嘅產物，既然如此，佢加多四隻「真誠擁護」大字上去，再DQ你一屆，又有咩問題？

事後上訴/司法覆核，都改變唔到選舉結果。

對今日今日呢個無問責精神嘅政府而言，過程唔重要，目的達到就可以。

用好多錢

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

變左非妥為選出

仆街選舉主任 臭西鄧如欣

咁係唔係即係代表議會少左個自己人？

篇文都講到一舊舊：「法官中午頒下判詞，裁定周庭勝訴，裁定區諾軒非妥為選出，兼無其他人是妥為選出」
咁即係點？？區諾軒會被即時DQ?

佢一定無所謂 佢都係做周庭影武者
俾返議席周庭都係正路 反正重選周庭一定選到

其實周庭勝訴都係因為程序不妥，下次佢跟番足程序俾你答辯都係可以照DQ你

老實講 佢如果屆屆都咁DQ本土派 再拖返一兩年慢慢上訴
本土派根本無可能參選到

應該話當個次選舉係無效
重選多次

DQ左又點，政府會怕法庭罰咩？又唔洗坐監。

佢dq係即時處理 你上訴最少都兩年 而且仲可以再修例 根本無得玩

係，區諾軒即時取消議員資格。所以係bad news黎

黑警都違反《基本法》和一國兩制，解散警隊啦

唔撚洗上訴已經dq咗區樂軒

替正義法官擔心！
周街壞腦+共諜

釋法

屌。表面上周庭贏左程序公義，但係區諾軒立即變左唔係立法會議員啦。佢果條襲警加埋之前果D 用立法會議員身份既行動都可以推翻曬，以現時黎講係少左一個好重要既戰友呀。仲要提醒左港共政權只要係確認書上面加返「真誠」兩個字就以後無位俾人入任佢DQ。實際上係輸到仆街呀!

超靚 如果可以同佢食到一次譚仔 我願意全港所有投建制嘅廢柴都仆街死

大不了咪搵人大析法

告班選舉主任公職人員行為失當罪啦

根本係冇得輸

只係周家明仲係中立既，過往判過既案只有一地兩檢有D可爭議:設立海關不等同行使另一套法律。

其他出名案有:
港龍機艙服務員早前就前特首梁振英的幼女梁頌昕「行李門」事件申請司法覆核，高等法院今頒下判辭，裁定機艙服務員勝訴，機管局須支付訟費。法官周家明在判辭中指，政府明顯在事後已察覺行李門事件或衍生問題，在法庭受理司法覆核後才修改《香港航空保安計劃》，直言有關修訂是針對今次訴訟。

周庭比d狗告，再選都未必入到閘。

單議席補選
一齊睇建制派仆直

基本法無要求「真誠擁護」！除非人大再釋法

其實佢勝訴份判詞都好重要，法庭係基於咩法律觀點？

法庭係咪只認為無俾周庭回應效忠聲明，程序不妥？
咁如果回應咗效忠聲明，都俾DQ，似乎呢單案例就唔太有用，所以判詞究竟講乜

正解
因為佢係連回應機會都冇

只要下次比佢回應下 即可再"合法"DQ

咁案發時佢係立法會議員，無問題的

下次有無得申請禁制令禁選舉主任無合理原因下DQ? 如果唔係，佢一樣可以照亂DQ，橫掂等到你上訴得嚟都選完。

告緊佢非法集結，下屆都係選唔到

另外應該司法覆核選舉主任DQ人既使用情況，DQ又唔成立，但個選舉就完左，下次再做同一方法根本係行政上阻止人參選。

有撚用
一樣下屆都可以繼續DQ
有冇方法DQ返個選舉主任?
個選舉主任依家咩事都冇,
一樣繼續鐘意DQ邊個都得!

who

仲有釋法

唔關事，區諾軒當時係立法會議員呢個事實無改變嘅

選撚完

咁選舉主任係咪應該要坐監

石永

up

應該只係程序不當，所以仲係乜乜柒柒選舉主任可以隨時dq。

終院先講

下次就寫明「真誠同意」
又DQ得

見風使舵，呢班撚樣正一垃圾

點會有事
唔通個主任自把自為咩

都未判

周庭贏左即係該次選舉有參選人無法獲得當選機會，所以該次選舉無效係合理既，問題係政府唔搞補選，果一席會一直懸空

真正民主女神

佢個案例唔係淨係FOR佢

法庭意思係周庭有答辨機會，唔係佢可以入閘

一個好消息, 簽名就係擁護, 無得亂咁用自己認為黎DQ

係喎！

其實解散立法會再重選把 呢介立法會已經沒有代表性

唔係咁
而家係話佢無機會解釋
如果俾返機會佢解釋一樣可以dq

唔好咁老定。
倒次勝訴唔代表啲乜，一來政府可以上訴至終院，二來「830大搜捕」時佢被控，今個月尾開庭，到時政府可以判佢坐幾個月，一樣都可以令佢冇得參選。
更重要就係，如果以上都過到冇事，選舉主任都有權取消佢參選資格，即使成功當選，政府都可以取消佢議席。

基本法就立法機關嗰part本身就冇規定立法會候選人當選前要「真誠擁護」或「效忠」中華人民共和國香港特別行政區。

只係規定當選後要宣誓效忠。

佢張確認書能夠予選舉主任決定DQ候選人，本身就係違憲嘅存在，亦都係政府無中生有嘅產物，既然如此，佢加多四隻「真誠擁護」大字上去，再DQ你一屆，又有咩問題？

事後上訴/司法覆核，都改變唔到選舉結果。

對今日今日呢個無問責精神嘅政府而言，過程唔重要，目的達到就可以。

再者，要告佢違憲？周庭一個都玩咁耐，要成功告佢違憲，最少都要DQ多2屆先有望取消呢個確認書制度

香港眾志成員周庭去年報名參加立法會港島區補選，但因眾志曾提出「民主自決」的綱領，被取消參選資格。

她認為選舉主任不予機會回應，屬程序不當，早前向高等法院提出選舉呈請，法官周家明今（2日）頒下判辭，裁定周庭勝訴，以及現任立法會議員區諾軒並非適當地當選。

周庭自從洗左頭後，真係靚左好多

你quote個陳詞有鬼用
法庭個判詞都唔係根據呢一點

去到今時今日，大家唔係再相信立法會可以幫到大家做到啲乜？
邊個做反立法會議員，對成場運動根本冇影響，如果陰謀論咁講，佢係想泛民內鬥

如果你覺得依件事係值得開心，你就只係係佢地既不公不合理既遊戲中贏咗一步棋，如果你仲要繼續同佢地玩呢場遊戲，遵守佢哋嘅規則，你就係幫兇

香港人依家係需要重寫全部不公不合理既遊戲規則，唔係繼續遵守佢哋嘅規則

我覺得唔會 因為就完一任期 上到去都會俾人駁回 今次呈無講太多複雜既憲法問題 應該都唔會俾政府有機會打到上終院再借d而請人釋法

判完可以上判

排得期都過2020年9月

佢咪照DQ
你咪再等上訴等三年
法庭咬政府食？
好話唔好聽，政府完全無視法庭都可以

重要

咁區諾軒點 東網話係當選無效
即係有得重選？

我覺得佢班仆街會上訴
中共班仆街唔會咁易放過

政府一定會上訴，再唔得就要人大釋法。

周庭岩岩講左 選舉主任係冇問佢, 如果問左佢 周庭答左佢, 一樣可以DQ

如果律政司唔上訴 泛民會打少個
不過寧願佢唔上訴

如果政府決定上訴

區軒個位會否hold住

可以申請番一次

形容今次勝訴為慘勝

而家唔興同你講法理講公平講人權架啦，吓吓就白衣刀手再唔係黑警無理拘捕，比到你出選都拉唔到票，所以小心啦

周庭見緊記者
佢勝訴係因為佢DQ個過程有問題, 佢冇機會回應
下次只要俾佢回應, 都係可以再DQ
你地咁開心做乜

判詞好似講左佢議員無效

間接DQ左區
照往年效率依一席分分鐘到大選前都唔會補返

平反左又點？都選完啦
下界唔選得？龍門任佢搬，今界平反左，下界前又修例咁可以點？
大家醒下，唔好俾政府嘅門面功夫呃到，要繼續堅持我地嘅信念，清楚我地嘅目標

又講自決, 會唔會到時再選又被人引用返呢段訪問片架

宜家區軒走咗

但邵議員十月出獄

人數比較返

其實無少到

結果冇嘢贏到, 仲輸左多席

港共：有中國政府支持，使乜怕外國勢力？

周庭初犯, 仲要唔係太大罪行, 同埋審落去都起碼搞兩年都似.可以參選.

區軒一早講左唔想選架啦, 想番利東寫揮春算, 但係依家比人迫害,不過阻差辦法同大聲公襲警呢d咁on9既罪都唔會告/告唔入

係 根本冇意思

上次湯11都係一年前resign

選舉主任係唔應該有權DQ任何參選人。

所以而家周庭講份判詞法官話選舉主任係有權因應參選者GE政治立場去做FILTER。已經代表DQ任佢玩。
冇法治中立

為參選而放棄冇得申請返。

呢個仆街制度一日唔改變, 一日仲會亂比佢冇後果地DQ

區軒走左
眾志即刻人工都無埋 gg

只係覆核緊選舉條例 人大應該無釋法權

大聲公襲警係有案例入過 唔好咁老定

可以
唔理咩理由都可以
如果唔係大口狗點會

今次周庭係因為程序問題先至打得贏
份野講明自決不符基本法 周庭再報名都唔會有得選

勝訴又點, 姐係扑濕左你先再討論扑唔扑得你?

佢之前連選都冇得選, 從來都唔係議員.

如何恢復議員身份?

再加上，如果下界佢地又玩dq，選完之後搵個condom出黎食死貓，我相個大部分香港人都會接受，咁都已經搞撚掂

區諾軒GG

問題係

眾志班仔女靠區軒份糧搞11月區會選舉

唔知宜家洗咪還錢

我都係諗到呢樣

佢會唔會俾人追返d 人工同津助？

你太樂觀, 以胸襲警都入到, 大聲公襲警點會入唔到.
睇清楚依家香港, 係再ON9都可以入你.

可唔可以要求重選?

Push

區軒本身都唔想選垃會架啦

逃犯條例？
國歌法？

至少以上兩項都會出事。

依家政府係唔洗同市民交代

但係重點今次勝訴好似係因為DQ前有比時間人地回應，下次可能就咁做下樣比你回應下之後照DQ你

借位宣傳
唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

區諾軒被DQ，但幾時生效等政府刊憲
佢鐘意可以話你一開始就失效再追鳩你糧都仲得

我意思係如果政府上訴

上次選舉無效呢件事會否on hold

啱 去到而家咁嘅嘅情況,做到案例先係最重要

sorry冇follow 點解區諾軒要被DQ?

上次dq4都已經無追

你睇下1981年英國國籍法第13條

13 Resumption.
(1)Subject to subsection (2), a person who has ceased to be a British citizen as a result of a declaration of renunciation shall be entitled, on an application for his registration as a British citizen, to be registered as such a citizen if—
(a)he is of full capacity; and
(b)his renunciation of British citizenship was necessary to enable him to retain or acquire some other citizenship or nationality.
(2)A person shall not be entitled to registration under subsection (1) on more than one occasion.
(3)If a person of full capacity who has ceased to be a British citizen as a result of a declaration of renunciation (for whatever reason made) makes an application for his registration as such a citizen, the Secretary of State may, if he thinks fit, cause him to be registered as such a citizen.

本來都唔夠票頂啦

如果 佢唔信你 真誠擁護
咁又一次DQ
有冇方法攪攪

Wow 姐係點 無得再dq?

入唔到3個月up都唔會影響佢議席
係驚話佢同眾志太close dq佢

法庭判決係即時先效

yes

可唔可以告鳩返個選舉主任濫用權利

其實只救到一次
今次話無俾時間佢答姐
但跟依家個玩法，就算你答咩都好，寫悔過書拍片瀨維尼春袋腳幫佢含撚都好，選舉主住一句唔撚信/我覺得唔ok,就可以dq你

Fuck , 大律師朋友啱啱話，即係區諾軒個位冇咗啊！

長毛都坐過咁多次啦

我意思係，2018年3月11號到2019年9月2號呢段時候佢係咪議員、受唔受權力及特權法保護，以及使唔使嘔返呢段時間嘅糧都等政府刊憲決定

如果亂DQ人冇後果既話, 呢D事只會不停發生

政治手段，畀周贏DQ區

有咩陰謀？

法律意義極大

你真係咁覺得？

解釋又點，一開始問得你就係覺得你有問過
答完野你覺得個結果會有變？
純粹只會令件事更核突咁俾公眾見到，但都改變唔到結果

到時就要睇美國香港人權法有無約束力了

判左勝訴等於dq區諾軒
政府真係玩撚晒架喎
有幾多議案次投票係少左一票

到時仲敢dq即係香港人輸左
咁d唔dq有撚分別咩.

區唔再係議員
但周庭都唔係
姐係要補選啦
但係搞得黎都復左會+11月尾再選過

變相黎緊議程小一票
政府依招好撚毒

激死選舉主任鄧如欣

判詞只係話選舉無效，唔代表DQ區軒

區軒議員資格係立法會內部事務，係兩回事嚟

重選與否睇政府
不過取消資格就一定。
唔計佢，邵家瑧個位都可以立會開始之後都取消埋，變相至少有多兩名議席冇咗。

屌你老母 真係民智未開

多謝勇武血的付出

本身已經唔夠票

但如果周庭又比人dq多次, 咁揾邊個出黎選,唔會又要煩佢下話,佢都唔想選

雖然係做左個案例出黎，但由於匪共政府都睇到有呢個案例，因此佢下一次又會再調整手法黎務求佢有理由去DQ人

俾大家可以區選 唔會受選舉主任影響
佢冇得選唔代表冇意義 睇野睇遠D

區諾軒重要有單野上左身
家下無左議員身份做盾

依次奶奶地野

邵家瑧無事
3個月無出席先有機會比人dq
但會期係10月開始 即係重新計過3個月.

好啦，當佢加左呢四個字
我簽撚完
佢話唔信你係真心真意咁簽既，所以dq
根本玩鳩曬

立會一開始動議取消佢當選資格。

唔會，即時生效。

佢仲係區議員
依家已經唔係立法員, 直頭搞鳩你都廢撚事,加上呢d指控完全係人唔笑狗都吠, 好可能直頭唔會告.

邊度有寫為參選而放棄無得申請返

大聲公襲警 都幾大罪

會唔會掉轉頭玩佢又要佢嘔返曬d錢出黎

政府可以以佢反送中期間嘅行動來取消佢參選資格。

咁就算鳩數啦由得佢變人大舉手.

無錯，所以你睇上少少我另一個cm，呢個確認書制度根本係違憲。

但司法機關係唔可能喺選舉前處理好件案，所以變相發矛整到你無得選。

唔會.

睇下劉小麗都唔駛嘔.

咁大獲

天真過天真嬌

有千幾單case要跟

做少一單唔好？

有無追post
比你解釋完再dq你

咁全個泛民都dq得

依家既司法公正好唔理想

真係任佢講

垃圾會議員有監察權, 阻乜差辨公, 鳩拉姐,睇下柴灣呀除都比人話行為不檢

呢d案例有乜用？

22. I accept, as a matter of principle, that the judgment of Au J in Chan Ho Tin, being a judgment of a court of co-ordinate jurisdiction, is not strictly binding on me. Nevertheless, as stated by Deputy High Court Judge Robert Tang QC (as he then was) in Kan Fat-tat v Kan Yin-tat [1987] HKLR 516 at 534, I should follow the judgment of Au J as a matter of judicial comity unless I am convinced that the judgment is wrong. I am far from being so convinced. In any event, I consider this issue to be conclusively settled by paragraph 1 of the BL104 Interpretation. That interpretation is binding on this court. Mr Shieh submits that the BL104 Interpretation only concerns the oath taken upon assuming the office of a member of the Legislative Council, but does not touch on candidacy for election[4]. This submission seems to me to be contrary to the express statement in paragraph 1 of the BL104 Interpretation, viz “… also the legal requirements and precondition for standing for election in respect of or taking up the public office specified in the Article”. Mr Shieh further argues that if the BL104 Interpretation purports to impose substantive requirements on candidacy for election, it would go beyond the permissible powers of the NPCSC. Leaving aside the question of the court’s competence to determine this issue, there is, in any event, no expert evidence on PRC law on the scope or width of the interpretative powers of the NPCSC. In the absence of such evidence, I do not see how Mr Shieh’s argument can even get off the ground.

23. In all, I reject the contention that the requirement of a candidate in a Legislative Council election to uphold the Basic Law and pledge allegiance to the HKSAR under Section 40(1)(b)(i) of the Ordinance is a mere “formal” requirement which is satisfied by the candidate by simply signing a declaration to that effect in the nomination form.

24. There is one other matter that I should mention in passing. In Chan Ho Tin, Au J expresses the view that, in order to overcome the prima facie evidence of the Declaration, there has to be “cogent, clear and compelling materials to show objectively and plainly that the nominee does not have [the] necessary intention to uphold the Basic Law and pledge allegiance to the HKSAR”. I have no difficulty with this view if it is merely intended to emphasise the importance of the right under consideration, namely, the right of a person to stand in a Legislative Council election, and hence the need for caution before a returning officer decides that the candidate’s nomination is invalid. However, if it is intended to lay down a legal requirement on the quality of the materials required to overcome the prima facie evidence of the Declaration, it could lead to an endless or fruitless debate on whether the materials are sufficiently “cogent, clear and compelling” for this purpose, and whether they “plainly” establish that the candidate does not have the necessary intention to uphold the Basic Law and pledge allegiance to the HKSAR. As I see it, the question for the returning officer is simple enough, namely, whether the candidate genuinely and truthfully intends to uphold the Basic Law and pledge allegiance to the HKSAR, although it may not be easy to answer that question on the facts of any given case. It is open to reasonable debate whether it is a legal requirement that the contrary materials required to overcome the prima facie evidence of the Declaration must satisfy the abovementioned qualification. Since this issue does not arise for determination in the present case, I would prefer to leave it open until the time when an actual case comes up which requires its determination.

有無參選人有簽基本法聲明，選舉主任問立場，然後有回覆，都俾人DQ唔俾參選，然後有做選舉呈請？？？？？

己經唔記得

無得諗咁多, 只可以期望美國同外國迫到中國收皮.

如果唔係大家都一齊死

天琦囉，不過佢自己撤回左

基本上除左周庭，全部都有問

梁國雄個司法覆核係點
新界東有一席懸空到而家

其實終審好似最公正
不過法官唔係審案唔出得聲

立會復會即時開波彈劾

想講好耐
譚文豪,鄺仔,區諾軒,鄭蟲泰,heidi朱呢幾個下年我相信會比人dq。呢個政府依家有咩做唔出？

周庭靚咗咁多

梁游？

其實有幾多人係有去睇判詞？

唔知，睇政府點決定

呢個位算數吧！

邪不能勝正

區諾軒非妥當選出，乘機重選

唔符合紅字

佢要搵理由DQ你又有幾難，到時上訴都你無意思，又拖你幾年。

應該全體罷簽確認書

啱

邊有得重選 11月尾又立會選舉
16年補選搞左成五個月先選完

九成直頭當無左個議席

就係咁，到時得返黃碧雲、胡志偉、毛曼靜、咖哩飯等人。

上星期五大搜捕會唔會對周庭選舉資格有影響?

你去國師fb問吓佢上次有冇入閘

楊岳橋咪做咗半年囉

連登契媽好失禮你？

政府唔搞重選，會有得選？

上面陳浩天案判詞有講，即係而家法庭重未處理到，有回覆擁護基本法後被DQ，係咪政府不合法DQ？

定係法庭有判到，有回覆擁護基本法後被DQ，係合法DQ？

法庭裁定由於周庭勝訴，故區諾軒的當選亦獲判無效。

係唔係咁?

區諾軒議席及表決即時失效
周庭議席因政府已進入上訴程序為由唔評論(到下屆)

真係無可能選得

36. The question of whether the Returning Officer would have come to the same conclusion even if she had given Ms Chow a chance to put forward the Explanation is a hypothetical one. The starting point must be the fundamental principle that the HKSAR is an inalienable part of the People’s Republic of China. This is stated in Article 1 of the Basic Law. Regardless of whether the Basic Law will apply for only 50 years as from 1 July 1997, or whether it may continue to apply (with or without modification) after 30 June 2047, this starting point is a legal fact which underlines the establishment of the HKSAR under the Basic Law and has to be accepted by anyone who wishes to assume the public office of a member of the Legislative Council. Any person who advocates for the independence of Hong Kong, or for a process of “self-determination” by Hong Kong People (in the ordinary sense in which that expression is used), whether before or after 30 June 2047, cannot genuinely and truthfully intend to uphold the Basic Law and pledge allegiance to the HKSAR.

講緊補選阿 依家區唔係議員但周都唔係
照道理會補選番個議席
做埋d手尾

呢個只係意外，本身預係畀周浩鼎，加上湯家驊係因為投共而退選。

如果個主任跟程序 周庭bb都係敗訴

其實無贏到

唔係果條區官
就贏到？

陳浩天係有打到尾，唔好覺得陳浩天係「真港獨」就唔關事
今次周庭判詞：
//In any event, I consider this issue to be conclusively settled by paragraph 1 of the BL104 Interpretation. That interpretation is binding on this court. //

//I reject the contention that the requirement of a candidate in a Legislative Council election to uphold the Basic Law and pledge allegiance to the HKSAR under Section 40(1)(b)(i) of the Ordinance is a mere “formal” requirement which is satisfied by the candidate by simply signing a declaration to that effect in the nomination form.//

黃定毛？
唔係話失禮，而係話佢地力好有限，對比班後生嘅可以咁勇武，佢哋始終太大包袱。
上面講少咗個被抱走嘅白頭佬

屌成班盲閪淨係睇標題

呢單野係慘敗呀。。。周庭贏只係贏政府程序出錯，冇俾機會周庭回應，唔係將來冇dq呀。。。即係以後俾你回應完先dq就冇問題呀。。。。

仲要區樂軒冇埋個議員位又要嘔返啲錢同又少一個泛民議員，大家高興啲咩呀

兩邊都應該會上訴啦，個關鍵係選舉主任有冇權作出政治判斷參選人是否真誠擁護基本法，而唔係procedure justice，打唔贏政治判斷等如輸左呢場官司

呢個涉及基本法意思/定義。根據現行玩法
人大將104條釋到要參選前己經要效忠，只係就職時要宣誓都有可能。因為根本任鳩佢嗡，嗡撚完仲要無得覆桌

所以點解要香港獨立唔係無原因，基本法根本係一樣戇撚鳩產物

釋法好易

毛啦

黃就算數

下次又揾第二個理由DQ, 政府無恥就無敵

但係獨王係無簽確認書同冇回應選舉主任提問，天琦係兩樣都做晒都要DQ，天琦個案例係極之重要，唔明點解佢要withdraw

其實唔關事，都係睇法官判

法律觀點好多時好主觀

你睇返判詞，石永泰一個好重要既 point 「簽左報名紙就符合擁護《基本法》要求」，係畀法庭 reject左，法庭亦重申釋法 "is binding on this court". 周官亦話唔判斷周庭主張本身係咪符合DQ條件。

即係，今次只係因為「冇畀機會回覆」，先會JR成功，就算你覆佢擁護《基本法》，佢一句唔信你就KO你。

慘勝

我反而覺得議員最大作用唔係落場阻止popo

你見八月be water 後有無議員都係咁

議員作用一係錢

例如區軒養眾志人

同埋美國國會請人去交流 都需要一個身分

如果陳浩天當年選到

你話幾好

同意，而家反而有個灰色地帶，如果未來有參選人，簽確認書同有回應選舉主任提問回係點，而家連法庭都打咗個大問號俾呢個位

//Mr Shieh submits that the BL104 Interpretation only concerns the oath taken upon assuming the office of a member of the Legislative Council, but does not touch on candidacy for election[4]. This submission seems to me to be contrary to the express statement in paragraph 1 of the BL104 Interpretation, viz “… also the legal requirements and precondition for standing for election in respect of or taking up the public office specified in the Article”. Mr Shieh further argues that if the BL104 Interpretation purports to impose substantive requirements on candidacy for election, it would go beyond the permissible powers of the NPCSC. Leaving aside the question of the court’s competence to determine this issue, there is, in any event, no expert evidence on PRC law on the scope or width of the interpretative powers of the NPCSC. In the absence of such evidence, I do not see how Mr Shieh’s argument can even get off the ground.//

趕係區選有案例

嗰位巴打指嘅係，如果政權要死攬呢個確認書制度，唔肯承認特區政府違憲。最終就係要呈請人大就104釋法。由當選要宣誓效忠解釋成參選前就要真誠效忠。

區選可以瘋狂跟足程序DQ

政府肯定會上訴去終審法院
不過到時區議員任應該會完左

無線嗰啲右邊直字真係特別嬲打
唔提周庭呈請 講到區諾軒好似做咗啲咩衰野比人DQ咁

已經想像到會加番個*真誠*

支持周庭姐

暗黑兵法 唔上訴 令民主派少個位

無用，咪跟足程序DQ

咁咪少左個立會議員點計？

判詞咪講左囉
///一、《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百零四條
規定的“擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人
民共和國香港特別行政區”，既是該條規定的宣誓必須包含的法定
內容，也是參選或者出任該條所列公職的法定要求和條件。///

dq閪

肯定獲獲都DQ,加打官司，律政司比林鄭完全控制。依家成個政府都係中共咁。完全唔理法治

1. 確認書
2. 冇回應選舉主任提問

呢兩點唔係 SECTION 40(1)(b)(i) 既要求，今次石永泰一樣有打呢點，不過係衰左。

唔係簽左衰仔紙就唔可以DQ，今次同上次陳浩天案已經好清楚

終審再贏就玩人大釋法
最後點都係大陸贏

其實無用，dq完你先隔年幾先打官司

勝訴又點，不斷loop

咁呢條立法會條例係咪同基本法抵觸？
基本法無規定參選要宣誓
咁立法會條例自己加呢條規則又合唔合法？

選舉主任d "唔相信某某係真誠” 係咪可以收皮？

NO，只要佢畀過機會你答就可以 "唔相信某某係真誠”

其實真無想知，咁簽左都唔信，咁想人點？
當陳浩天有講過港獨就dq
咁泛民唔支持831決定，又係咪唔擁護基本法？又全部dq得？
咁到第時23條立法，投反對又等於唔擁護？

咁如何有參選人擺明車馬主張港獨，但係簽晒確認書同回覆選舉主任佢從來唔支持港獨，咁你認為佢應唔應該DQ??(純學術討論)

即係明明法庭認證係政府錯
但客觀後果上卻係非建制派比人連續dq兩個
咁響呢件事上面
究竟懲罰無辜者、獎勵犯錯者嘅司法制度仲有無維護社會公義嘅效能？

岩 開左先例

你無鬧錯 我太天真
周庭講左判決理由
法庭話只係程序出錯 但係再次確認選舉主任有權做政治篩選...
即係只要俾佢回應一下 再DQ就無問題...

以後玩法係：
：我唔信你真誠擁護基本法，請簽紙發誓並解釋
：簽+回應xxxxxxxxxxx
：唔接受你解釋，DQ！

tg傳

陰招

【區諾軒即日起不再是立法會議員】

／香港眾志周庭在2018年立法會港島區補選中，被選舉主任取消參選資格，周庭提出司法覆核，今日獲高等法院判勝訴，補選並不合法，在該次補選中勝出的區諾軒即日起不再是立法會議員。／

法院就係咁，判左強姦犯全監，個受害者個處唔會係返度
殺人犯被害者唔會返生
法院最多只可以彰顯公義，同埋改變以後既野
但政府就用司法逼害，濫捕濫告玩程序，等你三五年無得出黎同佢對抗佢已經當自己贏

831 太子站，有人被監生打死。

其實 by definition 係得架，佢知你係忠誠反對派唔郁你咋嗎。
實際上反對基本法文件，算唔算唔擁護基本法，你要問選舉主任，法庭亦冇判過。
不過應該咁講，只要政府想郁你，人大會釋法釋到入到你為止。

24.

...
[/size=2]However, if it is intended to lay down a legal requirement on the quality of the materials required to overcome the prima facie evidence of the Declaration, it could lead to an endless or fruitless debate on whether the materials are sufficiently “cogent, clear and compelling” for this purpose, and whether they “plainly” establish that the candidate does not have the necessary intention to uphold the Basic Law and pledge allegiance to the HKSAR.
......

It is open to reasonable debate whether it is a legal requirement that the contrary materials required to overcome the prima facie evidence of the Declaration must satisfy the above mentioned qualification. Since this issue does not arise for determination in the present case, I would prefer to leave it open until the time when an actual case comes up which requires its determination.

法院同意選舉主任有「切實、清晰及令人信服的資料」可以決定提名無效，但係究竟係點樣操作點樣可以DQ，今次判詞寫話要"t is open to reasonable debate"？？？

法院話我唔撚知，今次無處理到？

選擇主任係唔係心理學家，定係每議員宣誓前用測謊機下講出效忠中華人民共和國香港特別行政區

人大釋法一招收你皮

咪咁天真

周庭庭外形容今次是「慘勝」，指雖然法院裁定選舉主任違反程序公義並屬嚴重違規，但判詞重申並確認選舉主任有權判斷參選人的政治立場、從而決定是否有權參選。因此，在即將舉行的區議會選舉以至立法會選舉，即使根據判詞，選舉主任需要先向參選人查問其政治主張，最終選舉主任亦有權DQ參選人，「就算佢要問我，問完照DQ」。至於相關議席是否出缺或須重選，周庭指要視乎政府或她本人會否提出上訴。周庭又揚言，至今仍主張自決，認為香港人有權決定自己的未來。

呢個唔係我決定，係選舉主任（當權者）決定
當權者要條線係邊就邊
呢個就係你自覺「唔要港獨，唔要主權」既結果
主權係高於法庭既管轄權，呢點一地兩檢案講得好清楚

佢咁寫嘅意思係「我覺得唔撚駛切實、清晰及令人信服囉」

11月尾又區議會選舉
趕係區選有案例

睇埋判詞就知奶曬野
表面上好似拎番d應有既野
實質就奶撚曬野

所以我覺得連慘勝都無，

而家切實、清晰及令人信服的資料係乜，民主自決算唔算抵觸，法庭就話我唔撚知

反而又重申同意選舉主任可以決定提名無效，權力無限大

仲係講自決（Self-Determination），都極大機會畀人DQ
不過其實天琦跪晒都係DQ
（唔好再同我講天琦收回JR，周庭案例已重申選舉主任有權判斷）

何婑,假博士,我餵鯨,李克勤,全部爆票當撰。

法庭判選舉主任有權決定，合法既
咁「應唔應該」就變成政治問題，而唔係法律問題

仲要講到明自決就唔係可以真誠擁護，應該係慘敗

公墓員失職唔炒點得，我哋立税人比錢養你們的，唔係大陸比錢㗎

女神

仲有法官咁正氣

點正氣法？

周庭判詞36 37 38 39

法庭認為

香港無公投法，香港眾志主張透過具憲制效力的前途公投有機會造成分裂國家或香港獨立，故此不符合基本法和一國兩制；

周庭主張「溫和」民主自決，主張透過無拘束性的前途公投影響中央及香港政府對香港未來的計劃，周庭認為符合基本法和一國兩制；

選舉主任無解釋以上主張如何違反基本法和一國兩制

---------

有無理解錯？

梁游1日正式都未做過.

話放棄主張 dq主任又唔會信